title: HTML字符实体
keywords: HTML字符实体
savedir: articles
categories:
  - html
tags:
  - knowledge
date: 2015-12-26 16:53:12
updated: 2015-12-26 16:53:12
urlkey: htmlcode
---

有些字符在HTML里有特别的含义,比如小于号 `<` 就表示 HTML Tag 的开始，这个小于号是不显示在最终看到的网页里的，这时可以用它的字符实体来表示。  
一个字符实体分成三部分：第一部分是一个 `&` 符号，英文叫 ampersand；第二部分是实体名字或者是 `#` 加上实体编号；第三部分是一个分号.比如，要显示小于号，就可以写 `&lt;` 或者 `&#60;` 

> 注意：实体名字比较好理解，但不是所有浏览器都支持最新的实体名，并且它是区分大小写的。而实体编号所有浏览器都能处理

## 最常用的字符实体

```
显示结果    说明  实体名      实体编号
    显示一个空格  &nbsp;      &#160;
<   小于          &lt;        &#60;
>   大于          &gt;        &#62;
&   &符号         &amp;       &#38;
"   双引号        &quot;      &#34;
©   版权          &copy;      &#169;
®   注册商标      &reg;       &#174;
×   乘号          &times;     &#215;
÷   除号          &divide;    &#247;
```

## 特殊字符

一些特殊字符的显示需要用字符实体来表示，属于unicode字符集，不能直接出现在gb编码的文档里。  
以下特殊字符列表对应的是实体编号，第一列用于HTML，第二列用于js或css，但要用反斜杆或\u来转义

[参考地址](http://cn.piliapp.com/symbol/)